gitee的Mod版本比steam新，如果大家有需要可以在steam下载最新Mod
因为Mod稳定性存疑，所以推荐大家下载新Mod之前做好老Mod的备份

steam创意工坊的Mod算是稳定版，毕竟现在太吾Mod系统只要写错一点就可以卡死整个游戏
这种设计，的确是对Mod制作者友好的设计
（友好得就跟茄子对一年前的风后那样……）

怎么说呢，为了不当风后，我只能非必要不更新了

---

在正式版创意工坊发布之前，暂时使用gitee发布mod

（前排感谢一下3dm的@空白KeiSeFg 由于Gitee开多个tag超级麻烦（主要是我懒），我会把所有更新都发到这里，以至于大家只能下载到最新版Mod，如果最新版Mod出现了不可挽回的BUG（比如测试版添加了某个函数，我不小心用了，而正式版没有这个函数，于是报错），此时大家可以使用[3dm的链接](https://bbs.3dmgame.com/thread-6337801-1-3.html)回滚到老版本Mod……当然Mod有BUG就不要在那里喊话了，毕竟不管什么Bug最后都要我来处理的。）

目前mod使用模块化发布
每一个开关都给了注释
理论上应该不需要我再强调用法了吧 :joy: 

欢迎大家转载，fork，修改
（所以请大家不要标“侵删”了，AGPL的作者栏本来就很自由。唯一需要注意的是，不给下载链接代表你对mod的正确性负责（给链接的话mod出问题大家会来找我所以你什么都不用管））

![Linux版大胜利](https://foruda.gitee.com/images/1664512187751004341/bc2591f3_7605302.png "Manjaro.png")

---

20221002

# 我并不确定好事者的视力如何，但事实证明，不管字体加得多粗，该看不见的，他们都看不见。

20220926

# 请好事者不要直接开贴讨论这段文字

NGA吃瓜中，我站风后。
因为整个问题的来龙去脉我是大致清楚的。
请好事者不要直接开贴讨论这段文字，毕竟风后还是爱茄子的
但，如果你发现有人甩锅给风后，还请把这个链接给他们发过去。

这段话本来想过要不要发帖站队
> 毕竟站队不好，而且打字浪费写Mod的时间。本来因为linux不能玩太吾我戏称自己是云玩家，结果上周末一共可能玩了两个小时不到，剩下的时间都在玩Mod……我真成云玩家了
但……实在没想到一群人说“先撩者贱”，风后背锅没得跑。
我只想问，你知道风后说出那句“问题全在前端”的时候，内心多绝望吗？

这里我必须负责任地告诉你们，那句话很可能是我问出来的，至少我对那句话有很大贡献。

最开始有人说后端有问题，我说问题是通信（通信是风后搞的，至少没有风后的后端不会有通信问题）
风后回应：通信没有问题，测过，通信速度可以高达500MB每秒
我问，有没有测延迟？毕竟硬盘卡车的带宽远远高于500MB/s
风后说，有，最快60ms，慢可能有120ms
我说，这就对上了，太吾帧率普遍不高
风后说，不对，太吾开了异步
我表示，太吾是同步，突破时候鼠标会卡，手握80+只蛐蛐的时候，交易蛐蛐也会卡
风后说，螺舟有严格的编程规范，所有调用都是异步，不应该卡
风后又问，鼠标会卡吗
我表示会卡（因为之前卡过），之后撤回了消息，因为我准备再试试
群里的 @剑圣 dalao（3dm @魔剑圣尊 ，手动读书Mod的作者，昨日与前端搏斗时两度入魔）表示，会卡
风后又说，写成同步不符合螺舟编码规范，我应该向螺舟反映BUG
我表示……算了吧，现在的BUG已经修不过来了。

关于通信，之前我跟风后也讨论过为什么用通信，而不是调用dll。
因为刚混进群里的我以为风后是螺舟工作人员，为了发泄自己的不满掷骰子一样强行扔出去一大堆问题check风后
结果很显然，风后通过了每一个check。
因此我对风后还是有信心的。毕竟超三品代步名不虚传。

然后就是映超了。
我也check了几次映超
映超（群里 @惜溶 ）先说的，“我本来可以有lua支持，你如果要lua相关的功能可以跟我说”
我看见这个就知道改怎么check了。毕竟我写Mod有1/5的时间是在跟lua搏斗

我：@惜溶 我只想知道有没有专业的config文件 现在config要写成lua 真的天才
我试过用09-2做key
默认配置没问题
之后程序自己生成settings自己崩溃
@惜溶 lua写config有好处吗？
我想写一个控制子项展开折叠的开关方便吗？

> Note:测了一下，之前的确lua遇到过问题（某次已经删除的更新日志：“修正了一个逗号引发的惨案”），但

映超回复： @Neutron3529 不存在好处不好处，根据最后的架构需要来进行调整的

（当时我没注意，但我真不知道一个config文件不知道有什么好调整的。况且，调config的格式，是想让modder重写一遍config文件吗？）

我问，我不熟lua能直接写config（就跟bepinex一样）吗

映超回复“我想写一个控制子项展开折叠的开关方便吗？”这句：@Neutron3529 目前准备的UI组件确实没有这个，之后我们的版本处理好了，这是可以加的

（我知道这些都可以加，但……这些哪个是离了lua就暴死的？映超甚至没写“用lua的话，我们可以方便地遍历程序数据获得下拉菜单表格”这种高级操作。目前来说，lua写config，很可能是国际首创）

我说：我没有看到lua的任何好处

我以为这是一句吐槽，没想到成了映超自爆的导火索：
映超回复：@Neutron3529 就比如，现在导出到C#，因为配置表过大，单个文件的new对象，会直接栈移除
（“移除”应为“溢出”）

补充一下背景，我是py到黑奴资格的。内测时候我觉得“单个文件的new对象，会直接栈移除”这玩意真的很巧妙，因为这样保护了螺舟的数据，因为没有成熟的解包工具，大家很难从程序里面获取螺舟精心设计的数据
我是真没想到，数据是写死在前端的。
于是dll里面有若干函数，每个函数都是new一系列对象，然后把对象送进一个list里面
开游戏卡的原因是，这个new是单线程的new。880个技能意味着你想要new880下。
这里写异步效率低，于是只能不写异步，因此自然会卡。

映超反驳：“这也是当时你们大佬决定这么做的”

嗯，一个后端程序决定把前端的代码写成垃圾。
（后端程序要求异步调用的时候你这个前端怎么就作死写起同步调用了呢？）

之后群里的风向就完全变了。因为上一个把数据写死在代码里面的，叫鬼谷八荒。

怎么说呢，我也是因为太吾里面能用sbyte就不用short，吐槽太吾招了个写单片机的
但吐槽归吐槽，我至少能看到单片机代码的好处。
在这里，映超无论是lua，还是写数据，好处我是一点都没看到。

最后，至于那些或许可能存在的后端恶性BUG，我只想说，一个做到90%的后端很可能根本拿不出来。
就比如我的Mod，很可能因为一个低级BUG（把老师object写成学生object）导致整个功能完全干废
这锅风后不背。

> Remark 刚刚映超又在群里表示，虽然现在只有xlua框架下的config文件，但是他一个搞lua上瘾的人绝对没有逼着你写lua的意思。
> 我给映超check了这么许多次，仅有的两次check通过，一次是我发现题目有误（xlua比起文本config的确有一丁点好处），一个是群里 @剑圣 帮忙（指出09-2那个字符串不是引发mod出错的原因）

# 请大家下载7z压缩包，那几个不是7z格式的需要自行编译不说，代码也是过期的。

决定不删更新日志，免得大家继续提问某些已经修正的BUG

20220923 20:00更新
修正了全部已知BUG
但不知道有多少新BUG……

目前dll版本为0.3.0，config文件与0.2.x略有不同（也就是俗称的，坏档了 :joy_cat: ）
你需要重新改一下设置，或者手工修改settings.lua

对茄子的UI进行了破坏性的更新，目前文字变得更难看，但包含了更多的信息
具体问题大家自行研究好了

20220923 21:10更新
就算天王老子来了也别想拦住劳资捏人！
开新档和修改男女生相时会弹出对话框展示当前人物的魅力值
选项默认开启，config文件与0.3.0兼容
因为更新实在太小，没有改版本号

20230924 22:22更新
为一位傲娇吧友添加了“关闭Mod”的开关
由于螺舟管理器mod的代码实在没能读懂，恕我愚见，目前没有任何已知的让自动加载的Mod取消加载的方法。
于是我添加了关闭Mod这个开关，来取消Mod的几乎所有逻辑
（话说，骂人都到这份上了，为什么不干脆删Mod呢？）

20220923 23:33更新
忘记改版本号了，不过并没关系
现在点击过月按钮可以询问是否保存
不得不说偷来的函数真好用

20220923 25:44更新
现在全特性可以选择数量了
（我不管，只要没睡今天就是23号 :joy: ）

20220924 10:00更新
只是debug，日后的更新文件将不再附录settings.lua（坏档更新会用空文件删除这个lua）
目前lua的默认属性是非平衡版本（毕竟我是改派），有平衡需求的可以自己调
请大家非必要最好别下载这个版本，因为若干更新已经在路上了

20220924 14:17更新
整合了功法正逆练效果显示，未测试
晚些时候会试着发布一个娱乐向Mod

20220925 17:34更新
感谢3dm论坛https://bbs.3dmgame.com/thread-6338960-1-1.html这个神贴
目前修复了mod加载不打勾的问题（版本号置0）
这或许是前端Mod不生效的另一个原因，现在开始，可以尝试兼容各Mod了。

今天做了很多
但看上去什么都没做

怎么说呢……我目前还没有一个存档玩过10年
现在也该我玩玩了。

对了，确认一个共识，玄冰是资源类建筑，没问题吧？

---

目前另有一个GongFaEffect mod，教学向，教大家如何在过月时候搞事情（确信），并不存在性感小妹在线梳头这种无厘头的见闻。
欢迎大家品尝。


20220925 22:18更新

健康显示已经修复，增加了一个带BUG的锁自动战斗（默认关闭）
对了，确认一个共识，大侠可以用内力赶路，没问题吧？

20220926 20:10更新

现在男性习练洗头小妹功不会报红字了
但……仍然不会有男性希望逆练冰清玉洁的，请相信我。

对了，确认一个共识，在太吾村碑仍然作数的前提下，太吾世界所有人都应该向太吾传授武学，没问题吧？

20220926 21:47更新
没有更新7z，只更新了一个白鼠尝鲜版frontend.dll
这是观摩剑圣dalao的插件有感而生的事物
或可解决mod冲突问题
（或者干脆直接与剑圣dalao的f5f9冲突）
谁知道呢。

由于是白鼠版，或许会含有BUG
有需求的可以试试
不知道怎么覆盖同名文件的最好别问
毕竟这玩意或许直接就是一个有问题的东西

如果效果好，以后就这么写前端mod了

20220927 05:24更新

猜猜我是还没睡还是刚醒
通信Mod做了一半，目前还不会处理后端给前端反序列化的结果，需要等我再研究研究。
前端无返回值调用后端程序已经成功了，这里是例子

20220927 22:00更新

尝试修复了所有已知BUG
有没有修复成功
有没有未知BUG
都不确定

请大家谨慎升级
这次更新的唯一目的是同步BUG
现在我只想测Mod

对了，确认一个共识，太吾是武学天才，因此让突破功法变得容易一点，可以吧。

20220927 22:41更新

修复了碑誓过月炸存档的BUG……至少是试图修复了

20220927 23:02更新

试图使用一个没用过的东西代替一个有BUG的东西
却没料到那个没用过的东西BUG更多。

20220928 10:05更新

碑誓终于修好了
之前忽视了传授技艺必须知心的前提，于是会炸
在压力测试时碑誓可能过月红字，提示item with same key什么的，然后key是两个，显示大概类似 1234,567 这个样子
初步猜测是多线程导致的数据冲突
解决方法是只有本地格可以碑誓传授，或者把碑誓patch挪到其他地方
这里用的是本地格patch，所以理应不会有红字

红了给我说
以及，请按需下载，这个版本非必要勿更新。


20220928 11:22更新

招募一只小白鼠
测试传剑属性按最大值算且可以遗传太吾特质这两项功能


20220929 12:10更新

人已切到frame框架
Mod是在那里编译的

可能与正式版不兼容
急需小白鼠下载Mod.7z进行测试

20220928 12:37更新
修复了眉毛Id逻辑写错的BUG
同时进行了修正：当眉毛被剃掉的时候，会直接长出最好看的眉毛，而不是从40+慢慢往前改
目前美容Mod存在于冰清玉洁（与其源码）中，仍然处于测试阶段，每回合每个美容者会进行100+春宵次数次（而非1+春宵次数次）美容
有需要的，可以直接把美容函数偷走
（当然，能帮我debug就更好了）

20220929 17:25更新

大概解决了GongfaEffect过月红字（因为把眉毛从1设成了46）的问题
又改了一次触类旁通
修正了太吾碑文誓言中几个config不生效的问题
小白鼠募集中

（暂时撤回……Mod的新功能出了BUG，还在调……）

20220929 17:51

没有更新，大家可以用旧版本
好消息是，Mod里面出现了一个大家急需的功能
坏消息是，这个功能导致了刚刚我撤回Mod

20220929 18:19更新
最新文件是Mod.7z，另外几个都是之前编译的旧Mod
这里增加了一个功能
自动升级建筑

小白鼠募集中


20220929 21:50更新
（刚刚发现今天一天都是顶着20220928这个复制出来的日期搞的发布……）
于是我解决了两个祖传BUG
现在Mod可以和其他Mod共存了。

20220929 22:06更新

偷偷给还月小姐姐延一下寿

20220929 23:11更新

这次应该终于是没红字了……

20220929 23:16更新

这次应该终于是没红字了……刚刚没红字的原因竟是Mod没了……背后原因令人暖心

20220929 23:55更新

修复碑誓消知心的BUG
原版逻辑必须添加知心才能传授武学技艺，所以必须保证调用时太吾与NPC知心
但不知道为什么我逻辑写了一半……

20220930 12:42

抛弃windows，重回linux
目前准备继续用框架分支
在这里存一下linux里面随机到的男性立绘与捏脸参数
（大家要不要猜猜我有没有开男生女相呢？）

![Mod显示的细致参数](https://foruda.gitee.com/images/1664513170442263816/8138553a_7605302.png "Mod显示的细致参数")
![脸如图](https://foruda.gitee.com/images/1664513193639116435/aeaf17aa_7605302.png "脸如图所示")

20220930 20:58更新

这是一个小白鼠尝鲜Mod
修复了“解决Mod冲突”不生效的问题（不会真的有人跟我抢3529吧，有的话我就只能把版本号改成5772.1566.4901.5328了……）
解决了碑誓不会关闭的问题，至少试着修了
修了一下知心，如果知心bug还存在，那么碑誓过月消金兰（这可能是良性BUG？），如果不存在，那么一切都归于正常什么都不会发生。

20221001 07:22

暂时切回windows
Linux没人权是吗？
好想使用强大的linux系统ddos掉螺舟以发泄自己的怒火，让螺舟看清楚轻视linux的后果是什么
可惜不会（逃……

20221001 10:13

![好消息](https://foruda.gitee.com/images/1664590553197796538/b26ce829_7605302.jpeg "框架分支合并就在这几天了")

20221002 00:52更新

加入了实战必触发实战领悟的功能
修复了GongfaEffect中逆冰清玉洁美容红字的问题（蓄水池各种写错）
修复了不显示商会建筑的问题（但代价是开启了一系列红字建筑的建造权限，像璇女峰之类的建筑，基本上属于，只要敢建就敢过月红字的那种，但商会建筑不在此列。）

将不生效代码的开关默认值改成了false

Note:商会建筑占用建筑空间。

20221002 14:43更新
修正了两个小BUG #I5U42U 和 #I5U3O9 
至少是试图修正了……
还没测试，不过理应问题不大。

20221002 14:57更新
修正了修正BUG时产生的BUG……

20221002 16:38 remark
合集的Config.lua中有一个错误：
因为lua会将"808080"识别成数字而非字符串，所以使用C#读取lua的时候，808080不会被视为一个有效的设置项。
我因此在早些时候把调整正逆练颜色的"808080"改成了"#808080"

然后我忘记改前面的描述了……

这个BUG暂时放在这里，下次更新一起修。


20221003 11:18更新

昨天确定了，lua跟我有仇
808080的确仍然是字符串，于是我至今也不确定改config的红字是怎么出现的。

修正了使用测试版函数导致正式版红字的bug（考虑到还有一个框架版……再这么下去，我大概真的需要雇一个测试了:joy:）
GongfaEffect喜迎新成员，加入了可以练身外化身的太元玉女功（……）和断情绝义的大太阴（…………）

欢迎小白鼠测试
非必要勿升级。

20221003 11:30更新
对连续升级增加了一个判断：当工人数量为0时，不进行自动升级操作
这样玩家就可以正常取消建筑升级了（大概吧）
除非唯一干活的那个村民过月时候狗带，否则正常升级的建筑不受此影响……


欢迎小白鼠测试
非必要勿升级。

20221003 14:38 警告

请大家不要开启大太阴（GongfaEffect，默认开启）
众所周知大太阴习练者大成时是太上无情的……
所以大太阴会删所有血缘关系，并将其改为单向对大太阴运功者的爱慕
然鹅……我忘了判这个人是否修洗过大太阴了……

于是亲缘关系基本都转化成了双向爱慕
画面很美

20221004 20:13更新
大太阴已经正常了（会正常地判断修习大太阴的人，而不是……）
如果第一代太吾为女，习练大太阴会成为“义父”倾心爱慕的对象……
我早就看爹不爽了.avi :joy:

另外新增了一个加强黄点的功能……
说好的全黄点
凭什么黄点练一个面板都填不满呢？

黄点的加强有小概率卡顿，和微小的概率卡死
猜测卡死的原因是寻路算法找不到起点到终点的路，因此我特地留了一条路，这将会导致出现很多“如常”格子，而不是“全黄点填满突破格”

一会儿我会试试能不能用另一种方法改起点终点位置以开启全黄点
如果能，大概突破会舒服很多很多

20221005 00:20更新

emmm...现在真的是全黄点了。

20221005 16:56更新
这个是测过好久大概没BUG的版本
主要修改了GongfaEffect的璇女心诀，现在璇女心诀的双修有返老还童的功能（年龄下限16岁，再小太吾村会报警说你雇佣童工……）
顺便改了一个本地变量的名字
虽然改名字无助于解决BUG，但我实在没其他方法了 :joy:

20221006 13:04 白鼠更新

现在支持自选特性了，于是……
![于是……](https://foruda.gitee.com/images/1665032674603527915/f4374402_7605302.png "现在支持自选特性了")

特性列表可以用数据导出的Mod查看，Mod已经做到了半自动化导出数据（手工编译即可导出），等我有需求或者玩腻了可以改成全自动化导出数据

日后这里的更新都是比steam提前一个版本的白鼠更新
大家仍然可以在这里下载最新Mod
也可以品尝原汁原味的BUG
emmm...没有特殊需求最好还是去steam下载
有BUG可以来这里，只要我还更新Mod，这里我是一定会来的。

20221007 19:09 白鼠更新-fix

修正了“一目十行”会读参考书读到报错的BUG
修正了不能正确判断人物id是否为有效id导致不能撤销自动升级的BUG
……至少是试图修正了

20221007 19:55 白鼠更新-fix-fix

修正了使用BUG修正BUG的BUG


20221007 20:59 白鼠更新-fix*3

修正了使用BUG修正BUG时出BUG的BUG

20221008 19:48 Mod.7z GongfaEffect更新
现在太祖长拳已加入豪华午餐
可以正确地将大多数战败的人直接送去见祖宗了

20221008 25:06 Mod.7z GongfaEffect高效更新
现在送人上天的速度更快了
但请千万别在隐秘小村里面用
用一下过月人就没
过俩月就因为找不到人红字……

20221011 14:41 GongfaEffect更新
沛然诀增加了吸星大法的功能
可以快速积攒内力
（但需小心内息紊乱）

20221014 23:28 更新
Collection更新，目前逻辑是将全总纲黄点与自定义黄点分开处理，关闭全总纲黄点不影响自定义黄点
GongfaEffect更新，加入了小纵跃功的特效

20221018 21:38 更新
现在gitee版本基本跟工坊一样了……
正在考虑要不要继续在这里更新

无论如何，这里作为一个稳定备份，还是不错的
如果工坊Mod被我改炸了，回来这里，至少能拿到一个本地mod应急

20221019 23:21 更新
与创意工坊同步
